%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{-}{Emacs}
\bigksip
  \begin{itemize}
  \item Historique
    \begin{itemize}
    \item 1976 : TecoEmacs, Steele et Stallman (MIT) sur PDP/ITS
    \item 1978 : MulticsEmacs (B. Greensberg), Lisp langage d'extension
    \item 1981 : GoslingEmacs (J. Gosling), 1ère version Unix
    \item 1984 : intégré au projet GNU, réécrit (R. Stallman)
    \item 1985 : \textbf{GnuEmacs 15.34}, 1ère version largement diffusée
    \item [...]
    \item juin 2007 : GNU Emacs 22.1
    \item sep. 2008 : GNU Emacs 22.3
    \item Emacs 23 en préparation (Unicode natif)
    \item voir \url{http://www.jwz.org/doc/emacs-timeline.html}
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Variantes
    \begin{itemize}
    \item XEmacs (1991-) Lucid Inc.
    \item MicroEmacs, plus compact
    \item ...
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\bigskip
  \lpiftitle{-}{Emacs - en pratique}
  \begin{itemize}
  \item Fonctionnalités
    \begin{itemize}
    \item fonctionnement ``moderne'' (monomode)
    \item implémenté en langage C
    \item extensions en Emacs Lisp (eLisp)
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Trois modes de configuration
    \begin{itemize}
    \item extension \textit{Customize} (menus, GUI)
    \item enregistrement de macros
    \item utilisation d'eLisp et fichier \file{.emacs} ou \file{.emacs.d/*}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{-}{XKCD 378}
%%\smallskip
  \begin{center}
  \includegraphics[width=1.0\textwidth]{Illustrations/xkcd-378-fr_vi-emacs.png}
  \end{center}
  (C) Randall Munroe, CC-BY-NC, trad. P. Gambette\\
  \url{http://www.lirmm.fr/~gambette/xkcd/index.php?id=378}
\end{frame}
